缺糧雪上加霜！中國1200萬畝小麥田爆發「莖基腐病」

〔即時新聞／綜合報導〕中國社科院8月17日發布「中國農村發展報告」指出，2021至2025年中國可能出現1.3億噸的糧食缺口，現在糧食危機可能更為加劇。中國官方8月28日發布《關於加強小麥莖基腐病治理工作的通知》，證實小麥莖基腐病面積已突破1200萬畝。

根據《搜狐新聞》、《澎湃新聞網》2日報導，中國官方近期重視糧食問題，並發現境內「小麥莖基腐病」迅速蔓延，危害持續擴大，對中國小麥生產安全形成嚴重威脅，山東省還特地對此發布通知，下令落實治理工作，力求遏制蔓延態勢，確保糧食生產安全。

據了解，「小麥莖基腐病」是植株中出現禾穀鐮孢菌 （Fusarium graminearum）、假禾穀鐮孢菌（Fusarium pseudograminearum）等病菌感染引起的真菌類植物病害，小麥一旦感染將分櫱減少，外觀將有矮化、弱化等強況，結穗粒數大幅下降，每粒麥子重量也會降低，後期易發生枯白穗，造成減產。

山東省農業農村廳指出，由於氣候變化，種植、耕作方式與制度也有所改變，「小麥莖基腐病」狀況嚴重，光以山東省而言，2015年僅零星個案，2020年以來山東省境內已經有超過1200萬畝小麥田遭受感染，農作物疫情遍布15市、123個縣與地區，白穗率高達30%至50%，已經成為山東小麥重大病害。

CR:

喜事連連

今次食真菌

睇左陰莖腐病

但都仲係豐收

如果武漢肺炎可以解決養老問題，咁陰莖腐病都應該可以解決中國男女失衡問題

勁GAY腐病
連登仔最愛

又莖又基又腐

大陸想點
又風災蝗災水災豬牛災乜災物災
有冇人做統計

可惜最後都係豐收
中国又成最後贏家

今次輪到饑荒出場啦掛

小鳳姐好撚忙啊

最後大豐收
中國又然

人有多大膽
地有多大產

鄭莖基

interstellar

國興多難

唔好撚救佢地！由尻佢地鎖國餓死

聯署支持封殺微信同TikTok

壞JJ

支共陽萎

鄭敬基

電莖

山東省還特地對此發布通知，下令落實治理工作，力求遏制蔓延態勢

其實係咪唔落實治理工作，d人就唔會理

推 記者問王毅：德國外長馬斯曾與黃之鋒合照 會有什麼後果？ - 分享自 LIHKG 討論區

中國真菌加油

沒事兒

亡國套餐上到第幾道菜

INTERSTELLAR

不撚得了

升級做食菌

唔怕啦，gdp不停新高，經濟咁好怕咩，又係度散播謠言

上啊

一理嘅啫係認咗有事發生
你話點好啦

關我地咩事， 佢地死佢地事

Push 冇事的

又基又腐

有無人諗起之前支那寄俾外國啲植物種子包裹，會唔會有類似嘅植物傳染病

怪唔知得畫ＢＬ要坐十年

除開14億 都是微不足道

過多一排會「搵出凶手」
美國攪事

又莖又基

識野

點解爆咁多野都未支爆

上個月先話大豐收

我就係要呢啲（胡師傅）.jpg

稻淹麥腐
共匪今年真係草都冇得淨

肺炎
豬瘟
洪水
缺糧
缺水

印度
歐盟
美國
南海
台灣

2020=中國報應年

唔好出假新聞啦 咁偉大既組國邊會發生咁多災害

1200萬畝小兒科啦，成個中國咁大，之前中共先話今日糧食大豐收，明顯是外國勢力造謠，絕不可信

豐收了

沒事兒沒事兒

Push

中國社科院又造謠生事

無事

尋日話澳洲barley有害蟲有weed

咁快又中回力鏢

無用金柯拉

我都想問

玩撚完，又話豐收，咁撚樣點豐收

吉祥之兆
今年一定豐收

李克強摸摸：都爛了

仲可以寄多D種子出國

不管你信不信，反正就是豐收了

手持冇腐爛嘅JJ或成最大贏家

根莖壞左

十災

唔緊要，美國有好多！

有冇諗過深圳河緣北既人癲起上黎無嘢食會點

冇事嘅

莖．基．腐
呢三樣嘢我都有

中國大豐收(病菌病毒)

3年自然災害VERSION2

冬蟲草發發喇
支那又撚

天

14億兩腳羊行嚟行去
想饑荒都難喇

對蝗族黎講以能食屎飲尿為榮
缺糧有乜所謂
越缺越膠慶啦

the last of us

多行不義必自斃

習大左早知 唔怪得叫人惜食啦

十災啲fd

一早知

應該係水災後嘅後遺症

糧荒大國

詩曰︰太歲庚子年，人民多暴卒。春夏水淹流，秋冬頻饑渴。
高田猶及半，晚稻無可割。秦淮足流蕩，吳楚多劫奪。

嚴重污染

預咗 浸咁耐大把菌

n-幾呀而家要

全盛時期中國

如果無天災人禍

農作物收成應該可以養起全球人類有餘

如果咁好彩加埋豐收，可以即時解決埋糧食問題

中國又然

連草都冇得食

共產黨寧願花錢搞航天科技都不肯改善環境衛生
所以國家排污系統非常落後，很多地方沒有屎渠
14億人，就算每日痾一篤屎和尿，都有28億篤屎和尿
何況大陸人點會每日只痾一篤屎和尿，痾完就周圍倒
有河倒河，冇河就倒落山邊，蛇蟲鼠蟻蝙蝠食咗 周圍傳播病毒

Fake news
拉！
問我國家那像染病
我國今年大豐收

可能你病都有

超越十災未

識野，最尾賣左比美國佬定日本仔?

以為陰莖腐爛

唔知邊條友話今年豐收

有聲

怕什麼
中国靠光合作用可以活一年
(好似係)

終各人最終會陰莖不舉

死啦支共

啱 韭菜咁多

一向問題唔夠大都當無發生過
只有件事發大到人人都知先會開始處理件事 or

處理提出問題嘅人

幾多年前

天意要滅支?!

韮菜又豐收

支那點會有饑荒
有14億羊食

金坷垃三人組

大陸有D省出左通告，將會由軍方接管糧倉，防止查數燒糧倉出現，消息唔知係唔係真

總之大豐收就ok啦，驚閪咩！

最多咪食草，中國人唔怕

日日都話有好消息。
但係日日都未見有內戰人食人。
唉睇到好撚悶

要N-N點餐了

每60年一個循環

經典

The last of us 3

Gay 情四射

Interstellar

支那人食開化學元素表唔驚喇

食草都食一年啦

個勢成咗形，人再做更多都係泥牛入海.
大陸唔尊重大自然，大自然十倍奉還。

支那，全球最大疫病生產國BTW，佢會話全部都係外國輸入去

咁之前send去全世界嘅種子咪

一袋能頂兩袋撒

內循環呀嗎！食屎咪得囉，驚閪咩！

支持餘糧收集運動

支持戰時共產主義

要n-6了

The last of us

我覺得如果有冥冥中既主宰，今次應該就係佢既天罰